「帕卡」過後 下周或又打風

【晴報專訊】強烈熱帶風暴「帕卡」繼強颱風「天鴿」襲港，令本港「連中四元」。不過，打風將陸續有來，因內地中央氣象台預測，9月上旬將再有1至2個颱風；而本港天文台則表示，今年已有5個熱帶氣旋進入本港，比每年平均的3.7個為多。
帕卡昨晨在距離本港90公里外掠過，天文台一度發出8號風球長達8.5小時，狂風大雨令本港不少地區錄得超過100毫米雨量，比上周強颱風「天鴿」襲港時，帶來大部分地區錄得超過50毫米的雨量多出1倍。

100毫米雨量 比「天鴿」倍增
受帕卡影響，本港昨有逾700多班航班取消、延誤或轉飛，大批旅客滯留在機場。醫管局表示，截至昨午，有逾60名市民在風暴期間受傷。
對不足4天再有需要發出8號風球的風暴襲港，天文台高級科學主任李淑明指，對上一次相隔短時間再發出8號風球是1966年，「當時兩次8號波只相差3天3.5小時，對比今次的3天半更短。」翻查天文台資料，帕卡是第4個連續需掛8號風球的風暴。她表示，對上一次連續掛8號風球，就是2008年，當時除首個颱風「浣熊」只令香港掛3號風球，其後連續4個風暴都需要掛8號。
全球暖化 風暴變密風力勁
李淑明又指，今年已有5個颱風進入本港500公里範圍，較以往每年平均3.7個多，但仍在今年4至7個颱風預測之中。她表示，本港目前正處於厄爾尼諾與拉尼娜現象的中位情況，「由於7月有副熱帶高壓脊覆蓋華南沿岸，約兩個月後北移，令本港9月受颱風吹襲的機會較7、8月高。」
前天文台高級科學主任李偉才則指，全球暖化下，海洋蒸發量大，釋放大量熱能，會令風暴愈來愈頻密，颱風中心風力亦會較強。
據中央氣象台最新預測，9月6至15日南海及北西太平洋將有1至2個颱風形成，但未知會否吹襲本港。本港天文台亦指，預料一個低壓區將在本周後期帶來驟雨，會密切留意。

中國

Yahoo